逾千V煞抗蒙面惡法：民不畏死

逾千V煞抗蒙面惡法：民不畏死

【本報訊】昨日是林鄭政府以緊急法強推蒙面法後的一個月，網民發起「全民V煞日」，逾千人無懼惡法，戴上「V煞」面具，昨晚在尖沙嘴抗議。參與者宣讀11.5宣言，斥責特區政府試圖禁制港人言論自由，但揚言香港人不怕白色恐怖，「人民是不會害怕政府，政府才應該害怕人民」。其後警方在無警告下出動水炮車發射催淚水劑驅趕，最少八人被捕。

昨日傍晚6時，示威者響應網上「全民V煞日」號召，由於網民事先張揚行動範圍在尖沙嘴，警方如臨大敵，大批蒙面的防暴警在尖沙嘴警署外候命。警署內亦有多名警員在高位戒備，港鐵尖沙嘴站多個出口及九龍公園先後於近晚上7時半起陸續關閉。

晚上8時，逾千人戴上V煞面具，在尖沙嘴市政局百周年紀念花園抗議蒙面法，他們先喊「光復香港 時代革命」、「五大訴求 缺一不可」等口號，然後宣讀11.5宣言。宣言批評特區政府在一個月前宣佈訂立《禁止蒙面規例》，打壓參與合法和平集會的市民，試圖禁止港人的言論自由。宣言指，香港人不怕白色恐怖，誓死捍衞應有的人權及自由，「只有政府害怕人民，係冇人民害怕政府」。他們並為情況危殆的科大周同學打氣，矢言會為他取回公道。「我哋今日以血肉之軀戴住呢個面具，我哋係邊個並唔重要，重要嘅係，喺呢個面具之下，存在住我哋決不動搖嘅一個理念。民不畏死，奈何以死懼之！」

逾千「V煞」市民響應號召在尖沙嘴聚集，重申「五大訴求 缺一不可」。黎樹雄攝
AppleDaily

水炮車驅散 八人被捕

相關新聞：路過救護員施援 不幸中大幸

在宣讀宣言後，人群沿添咸道南經金馬倫道步往尖沙嘴，多名黑衣人以鐵欄及垃圾桶設置路障，堵塞金馬倫道。在8時半左右，V煞隊伍抵達彌敦道，一度佔據清真寺對出一段的彌敦道南北行車線。此時，尖沙嘴警署有警員以大聲公呼籲附近商舖關門及附近居民關窗，聲稱將會發放催淚彈。

晚上9時，多輛警車和裝甲車於理大對出的添咸道南出現，水炮車在未有警告下發射水炮，不少汽車及途經行人被波及，警方在發射水炮後才發出警告。這時過百防暴警於漆咸道南一帶出現，兩名黑衣少女在歷史博物館對出的暢運道被防暴警制服，另有攜帶V煞面罩的四女一男黑衣人在科學館道附近的花槽被防暴警拘捕，前後共七人被捕。

有示威者經彌敦道往油麻地離開，但警方早有部署，多輛警車從眾坊街一帶殺出，現場消息指，一名有蒙面物品的男子於康樂大廈附近被帶上警車。

近晚上10時，警方懷疑有部份遊行人士匿藏理工大學，約百名防暴警於理大連接紅磡火車站的天橋上佈防，遭理大校董李傲然及大批學生喝止，警告警方不要進入理大範圍，以免騷擾理大學生及訪客。有警員以強光電筒照向理大學生，惹學生不滿，李傲然要求見指揮官，有防暴警挑機，反叫「你係咪要見指揮官，你過嚟呀！」

■記者李詠希、于健民

警方昨晚在無警告下向在場車輛及市民發射水炮，多輛汽車及市民被射中。
AppleDaily

民不畏死，但係怕拉講真，唔該下次散得快啲